\documentclass[10pt]{beamer}
\usetheme[]{Feather}

%-------------------------------------------------------
% INCLUDE PACKAGES
%-------------------------------------------------------
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{bookmark}
\usepackage{helvet}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}

%-------------------------------------------------------
% DEFFINING AND REDEFINING COMMANDS
%-------------------------------------------------------

% colored hyperlinks
\newcommand{\chref}[2]{
  \href{#1}{{\usebeamercolor[bg]{Feather}#2}}
}

\lstMakeShortInline[basicstyle=\small\ttfamily\color{cyan}]|
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codeblue}{rgb}{0.5,0.5,0.95}
\definecolor{codelightblue}{rgb}{0.5,0.5,0.75}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codetext}{rgb}{0.97,0.97,0.97}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.2,0.2,0.2}
\colorlet{punct}{green!60!black}
\definecolor{delim}{rgb}{0.5,0.5,0.75}
\colorlet{numb}{magenta!60!black}

\lstdefinelanguage{TypeScript}{
  alsoletter={@},
  backgroundcolor=\color{backcolour},
  keywords={export, class, interface, namespace, module, super, readonly, implements, abstract, typeof, new, true, false, catch, function, return, null, catch, switch, var, const, let, if, in, while, do, else, case, break, number, string, any, void, enum, private, public, protected},
  keywordstyle=\color{codeblue},
  extendedchars=true,
  sensitive=true,
  ndkeywords={@NgModule, @Controller, @Directive,@Injectable, boolean, throw, import, this, constructor, from},
  ndkeywordstyle=\color{codelightblue}\bfseries,
  identifierstyle=\color{codetext},
  comment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  commentstyle=\color{green}\ttfamily,
  stringstyle=\color{codegreen}\ttfamily,
  morestring=[b]',
  morestring=[b]`,
  morestring=[b]"
}
 
\lstdefinelanguage{HTML5}{
    sensitive=true,
    keywords={%
    html, title, main, meta, style, head, body, script, canvas, div, h1, h2, h3, h4, h5, h6, ol, ul, li, a, img, link, nav
    },
    keywordstyle=\color{codeblue},
    morekeywords={%
    target, rel, href, src, alt, lang, charset, name, content, type, class
    },
    otherkeywords={<, >, \/},   
    ndkeywords={base, app-root, app-top, app-sidebar, router-outlet, routerLink, routerLinkActive},
    ndkeywordstyle=\color{orange}\bfseries,  
    comment=[l]{//},
    morecomment=[s]{<!}{>},
    alsoletter={-},
    alsodigit={:},
    stringstyle=\color{codegreen}\ttfamily,
    morestring=[b]',
    morestring=[b]"
}

\lstdefinelanguage{json}{
    basicstyle=\normalfont\ttfamily,
    frame=lines,
    stringstyle=\color{codegreen}\ttfamily,
    morestring=[b]',
    morestring=[b]",
    literate=
     *{0}{{{\color{numb}0}}}{1}
      {1}{{{\color{numb}1}}}{1}
      {2}{{{\color{numb}2}}}{1}
      {3}{{{\color{numb}3}}}{1}
      {4}{{{\color{numb}4}}}{1}
      {5}{{{\color{numb}5}}}{1}
      {6}{{{\color{numb}6}}}{1}
      {7}{{{\color{numb}7}}}{1}
      {8}{{{\color{numb}8}}}{1}
      {9}{{{\color{numb}9}}}{1}
      {:}{{{\color{punct}{:}}}}{1}
      {,}{{{\color{punct}{,}}}}{1}
      {\{}{{{\color{delim}{\{}}}}{1}
      {\}}{{{\color{delim}{\}}}}}{1}
      {[}{{{\color{delim}{[}}}}{1}
      {]}{{{\color{delim}{]}}}}{1},
}

\makeatletter
  \lst@AddToHook{OnEmptyLine}{\addtocounter{lstnumber}{-1}}
  % Remove line number increment from listings
\makeatother

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=false,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}
 
\lstset{style=mystyle}
%-------------------------------------------------------
% INFORMATION IN THE TITLE PAGE
%-------------------------------------------------------

\title[]
{
  \textbf{Angular 7}
}

\subtitle[Podstawy tworzenia aplikacji SPA w oparciu o framework Angular 7]
{
  \textbf{v. 1.0.0}
}

\author[Paweł Barcicki]
{ Paweł Barcicki \\
  {\ttfamily pawel.barcicki@pcgacademia.pl}
}

\institute[]
{
  PCG Academia
}

\date{\today}

%-------------------------------------------------------
% THE BODY OF THE PRESENTATION
%-------------------------------------------------------

\begin{document}
%-------------------------------------------------------
% THE TITLEPAGE
%-------------------------------------------------------

{\1% % this is the name of the PDF file for the background
\begin{frame}[plain,noframenumbering] % the plain option removes the header from the title page, noframenumbering removes the numbering of this frame only
  \titlepage % call the title page information from above
\end{frame}}


\begin{frame}{Spis treści}{}
  \footnotesize{
    \tableofcontents[part=1]
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Spis treści}{}
  \footnotesize{
    \tableofcontents[part=2]
  }
\end{frame}

%-------------------------------------------------------
\part{1}
\section{Wstęp}
%-------------------------------------------------------
\subsection{Przydatne linki}
\begin{frame}{Wstęp}{Przydatne linki}
  \footnotesize{Opowiem nieco o historii, to może być nudne... \\
  ...dlatego, by nie tracić czasu, można wykożystać go na pobranie i instalację
  niezbędnego oprogramowania.}
  \bigskip
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Materiały do szkolenia} \\
    \url{https://gitlab.com/BATUPublic/angular-7-training-basic}
    \item Visual Studio Code \\
    \url{https://code.visualstudio.com/download}
    \item .NET Core 2.2 \\
    \url{https://dotnet.microsoft.com/download}
    \item NodeJS i NPM \\
    \url{https://nodejs.org/en/download/}
    \item Git \\
    \url{https://gitforwindows.org/}
    \item GitKraken \\
    \url{https://www.gitkraken.com/download}
  \end{itemize}
\end{frame}
%-------------------------------------------------------
\subsection{JavaScript vs. ECMAScript vs. TypeScript}
\begin{frame}{Wstęp}{JavaScript vs. ECMAScript vs. TypeScript}
  \begin{itemize}
    \item<1-> JavaScript \\
    \only<1-1> {
      \footnotesize{
        Bardzo popularny skryptowy język programowania. \\ 
        Początkowo używany wyłącznie w przeglądarkach, obecnie stosowany w wielu 
        rozwiązaniach w tym w aplikacjach mobilnych 
        i serwerowych. \\
      }
      \bigskip
      \textbf{Zalety:}
      \begin{itemize}
        \item Łatwy w opanowaniu
        \item Duża ilość bibliotek
      \end{itemize}
      \bigskip
      \textbf{Wady:}
      \begin{itemize}
        \item Brak sztywnej typizacji
        \item Obiektowość realizowana przez prototypy
        \item Składnia odmienna od popluarnych językw programowania
      \end{itemize}
    }
    \item<1-> ECMAScript \\
    \only<2-2> {
      \footnotesize{Standard definiujący wymagania stawiane wobec języka JavaScript i pochodnych. \\
      Często mylnie stosuje się zamienienie nazwy JavaScript i ECMAScript. Warto jednak pamiętać, 
      że oznaczają one coś nieco innego.}
    }
    \item<1-> TypeScript \\
    \only<3-3> {
      \footnotesize{"Następca" języka JavaScript dostarczony przez firmę Microsoft.} \\
      \bigskip
      \textbf{Zalety:}
      \begin{itemize}
        \item Przejrzystość
        \item Pełna typizacja na etapie kompilacji 
        \item Składnie zbliżona do C\# i Java
      \end{itemize}
      \bigskip
      \textbf{Wady:}
      \begin{itemize}
        \item Brak własnego interpretatora (to nadal JavaScript)
        \item Brak typizacji w runtime (to nadal JavaScript)
      \end{itemize}    
    }
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{AngularJs vs. Angular}
\begin{frame}{Wstęp}{AngularJs vs. Angular}
%-------------------------------------------------------
  \begin{itemize}
    \item<1-> AngularJS \\
    \only<1-1> {
      \footnotesize{Popularny framework dla języka JavaScript. \\
      Pierwsza wersja została opublikowana w 2009 r. przez firmę Google. Nadal jest rozwijany.} \\
      \bigskip
      \textbf{Zalety:}
      \begin{itemize}
        \item Możliwość osadzenia w klasycznej aplikacji internetowej
        \item Możliwość tworzenia aplikacji SPA
      \end{itemize}
      \bigskip
      \textbf{Wady:}
      \begin{itemize}
        \item Napisany dla JavaScript :)
        \item Mała "samodzielność"
      \end{itemize}
    }
    \item<1-> Angular \\
    \only<2-2> {
      \footnotesize{Następca AngularJS, opublikowany w 2014 r.\\
      Nie jest kompatybilny ze swoim pierwowzorem.} \\
      \bigskip
      \textbf{Zalety:}
      \begin{itemize}
        \item Wydajność
        \item Modularcność
        \item Czytelność
        \item TypeScript
      \end{itemize}
      \bigskip
      \textbf{Wady:}
      \begin{itemize}
        \item Brak wstecznej kompatybilności
        \item Tylko aplikacja SPA
      \end{itemize}
    }
  \end{itemize}
\end{frame}
%-------------------------------------------------------
\section{Środowisko pracy}
%-------------------------------------------------------
\subsection{Instalacja .Net Core, NodeJS i klienta git}
\begin{frame}[fragile]{Środowisko pracy}{Instalacja .Net Core, NodeJS i klienta git}
  \begin{block}{Instalacja .Net Core 2.2}
    \url{https://dotnet.microsoft.com/download}
  \end{block}
  \bigskip
  \begin{block}{Instalacja NodeJS}
    \url{https://nodejs.org/en/download/}
  \end{block}
  \bigskip
  \begin{block}{Git dla Windows}
    \url{https://gitforwindows.org/}
  \end{block}
  lub
  \begin{block}{GitKraken}
    \url{https://www.gitkraken.com/download}
  \end{block}
\end{frame}
%-------------------------------------------------------
\subsection{Instalacja TypeScript i @angular/cli}
\begin{frame}[fragile]{Środowisko pracy}{Instalacja TypeScript i @angular/cli}
  \begin{block}{Instalacja typescript za pomocą NPM}
    \begin{lstlisting}[language=bash,basicstyle=\footnotesize]
npm install -g typescript
    \end{lstlisting}
  \end{block}
  \bigskip
  \begin{block}{Instalacja @angular/cli za pomocą NPM}
    \begin{lstlisting}[language=bash,basicstyle=\footnotesize]
npm install -g @angular/cli
    \end{lstlisting}
  \end{block}
\end{frame}
%-------------------------------------------------------
\section{Podstawy TypeScript}
  \subsection{Typy}
    \begin{frame}{Podstawy TypeScript}{Typy podstawowe}
      \begin{block}{Wbudowane podstawowe typy}
        \footnotesize{
          \begin{itemize}
            \item \textbf{boolean} \\
            \lstinline[language=TypeScript]{true | false}
            \item \textbf{number} \\
            \lstinline[language=TypeScript]{4 | 3.14}
            \item \textbf{string} \\
            \lstinline[language=TypeScript]{'Hello' | "world"}
            \item \textbf{array} \\
            \lstinline[language=TypeScript]{[3,4,5] | ["abc", 'cde']}
          \end{itemize}
        }
      \end{block}
      \footnotesize{To te same typy podstawowe co w JavaScript}
    \end{frame}
    %-------------------------------------------------------
    \begin{frame}{Podstawy TypeScript}{Typy zaawansowane}
      \begin{block}{Wbudowane bardziej zaawansowane typy}
        \footnotesize{
          \begin{itemize}
            \item \textbf{tuple} \\
            \lstinline[language=TypeScript,identifierstyle=\color{backcolour}]{const t:[number, string] = [1, 'd'];}
            \item \textbf{enum} \\
            \lstinline[language=TypeScript,identifierstyle=\color{backcolour}]{enum Fruits \{Apple,Orange,Banana\};}
            \item \textbf{any} \\
            \lstinline[language=TypeScript,identifierstyle=\color{backcolour}]{ var x:any;} \\
            \lstinline[language=TypeScript,identifierstyle=\color{backcolour}]{ x = 3;} \\
            \lstinline[language=TypeScript,identifierstyle=\color{backcolour}]{ x = "test";}
            \item \textbf{void} \\
            \lstinline[language=TypeScript,identifierstyle=\color{backcolour}]{function show(x:any):void \{ alert(x); \}}
          \end{itemize}
        }
      \end{block}
    \end{frame}
  %-------------------------------------------------------
  \subsection{Objektowość}
    \begin{frame}[fragile]{Podstawy TypeScript}{Objektowość}
      \begin{block}{Interfejsy}
        \begin{lstlisting}[language=TypeScript,basicstyle=\footnotesize]
interface iAnimal {
  name:string;
  age:number;
}

const dog:iAnimal = {
  name: 'Burek',
  age: 3
}
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
    %-------------------------------------------------------
    \begin{frame}[fragile]{Podstawy TypeScript}{Objektowość}
      \begin{block}{Klasy}
        \begin{lstlisting}[language=TypeScript,basicstyle=\footnotesize]
class Animal {
  //properties
  private _name:string;

  //constructor
  constructor(givenName:string) {
    this._name = givenName;
  }

  //methods
  public sayHello():string {  
    return `Hello, my name is ${this._name}!`;
  }
}
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
    %-------------------------------------------------------
    \begin{frame}[fragile]{Podstawy TypeScript}{Objektowość}
      \begin{block}{Dziedziczenie}
        \begin{lstlisting}[language=TypeScript,basicstyle=\footnotesize]
class Animal {
  private _name:string;
  constructor(givenName:string) {
    this._name = givenName;
  }
  public sayHello():string {  
    return `Hello, my name is ${this._name}!`;
  }
}

class Dog extends Animal {
  constructor(givenName:string) {
    super(givenName);
  }
}

const burek = new Dog("Burek");
burek.sayHello();
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
  %-------------------------------------------------------
  \begin{frame}[fragile]{Podstawy TypeScript}{Objektowość}
    \begin{block}{Implementacja interfejsów}
      \begin{lstlisting}[language=TypeScript,basicstyle=\footnotesize]
interface Drawable {  
  draw():void;
}

interface Serializable {  
  toJSON():void;
}

class Test implements Serializable, Drawable {
  draw():void {};
  toJSON():void { return ''; };
}
      \end{lstlisting}
    \end{block}
  \end{frame}
  %-------------------------------------------------------
  \begin{frame}[fragile]{Podstawy TypeScript}{Objektowość}
    \begin{block}{Kalsy abstrakcyjne}
      \begin{lstlisting}[language=TypeScript,basicstyle=\footnotesize]
abstract class Animal {  
  constructor(protected name:string) {}

  giveVoice() {
    console.log(`Nazywam sie ${this.name}!`);
  }

  abstract eat():void;
}
      \end{lstlisting}
    \end{block}
  \end{frame}
  %-------------------------------------------------------
  \begin{frame}[fragile]{Podstawy TypeScript}{Objektowość}
    \begin{block}{Polimorfizm}
      \begin{lstlisting}[language=TypeScript,basicstyle=\footnotesize]
const items:Array<Item> = [];
      \end{lstlisting}
    \end{block}
    \begin{block}{Union type}
      \begin{lstlisting}[language=TypeScript,basicstyle=\footnotesize]
const items:Array<Item|Animal> = [];
      \end{lstlisting}
    \end{block}
    \begin{block}{Funkcje anonimowe (lambda)}
      \begin{lstlisting}[language=TypeScript,basicstyle=\footnotesize]
let addOne = (x:number):number => x + 1;

obj.map(x => x.name);
      \end{lstlisting}
    \end{block}
  \end{frame}
%-------------------------------------------------------
\subsection{Enkapsulacja}
  \begin{frame}[fragile]{Podstawy TypeScript}{Import i Export}
    \begin{block}{plik a.js}
      \begin{lstlisting}[language=TypeScript,basicstyle=\footnotesize]
export class A {
  public do() {}
}
      \end{lstlisting}
    \end{block}
    \begin{block}{Plik b.js}
      \begin{lstlisting}[language=TypeScript,basicstyle=\footnotesize]
import { A } from 'a';

let a = new A();
a.do();
      \end{lstlisting}
    \end{block}
  \end{frame}
%-------------------------------------------------------
\subsection{Atrybuty}
  \begin{frame}[fragile]{Podstawy TypeScript}{Atrybuty klas, metod i wlasności}
    \begin{block}{Atrybuty}
      \begin{lstlisting}[language=TypeScript,basicstyle=\footnotesize]
@Serializable(type='json')
class A {
  public name: string;

  @Ignore()
  public age: string;
}
      \end{lstlisting}
    \end{block}
  \end{frame}
%-------------------------------------------------------
\section{Podstawy Angular 7}
  \subsection{Inicjalizacja aplikacji}
    \begin{frame}[fragile]{Podstawy Angular 7}{Inicjalizacja aplikacji}
      \begin{block}{}
        Klonowanie źródła projektu za pomocą GIT
        \begin{lstlisting}[language=bash,basicstyle=\footnotesize]
git clone \ 
https://gitlab.com/BATUPublic/angular-7-training-basic.git .
        \end{lstlisting}
      \end{block}
      \begin{block}{}
        Inicjalizacja aplikacji
        \begin{lstlisting}[language=bash,basicstyle=\footnotesize]
cd Panel
ng new AdminPanel
# ? Would you like to add Angular routing? Yes
# ? Which stylesheet format would you like to use? LESS
        \end{lstlisting}
      \end{block}
      \begin{block}{}
        Kompilacja i uruchomienie aplikacji
        \begin{lstlisting}[language=bash,basicstyle=\footnotesize]
cd AdminPanel
# ng build
ng serve
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
  %-------------------------------------------------------
  \subsection{@ngModule}
    \begin{frame}[fragile]{Podstawy Angular 7}{Podstawowe struktury - Moduł}
        \begin{block}{@ngModule}
          \footnotesize{/src/app/app.module.ts}
          \begin{lstlisting}[language=TypeScript,basicstyle=\footnotesize]
import { BrowserModule } from '@angular/platform-browser';
...

@NgModule({
  declarations: [
    AppComponent       // deklaracja komponentu glownego
  ],
  imports: [
    BrowserModule,     // import modulu przegladarki
    AppRoutingModule   // import routingu aplikacji
  ],
  providers: [],
  bootstrap: [
    AppComponent       // ustawienie komponentu glownego
  ]
})
export class AppModule { }
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
    %-------------------------------------------------------
    \begin{frame}[fragile]{Podstawy Angular 7}{Podstawowe struktury - Moduł routingu}
        \begin{block}{@ngModule}
          \footnotesize{/src/app/app.app-routing.module.ts}
          \begin{lstlisting}[language=TypeScript,basicstyle=\footnotesize]
import { NgModule } from '@angular/core';
import { Routes, RouterModule } from '@angular/router';

const routes: Routes = [];

@NgModule({
  imports: [RouterModule.forRoot(routes)],
  exports: [RouterModule]
})
export class AppRoutingModule { }
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
  %-------------------------------------------------------
  \subsection{@Component}
    \begin{frame}[fragile]{Podstawy Angular 7}{Podstawowe struktury - Komponent}
      \begin{block}{@Component}
        \footnotesize{/src/app/app.component.ts}
        \begin{lstlisting}[language=TypeScript,basicstyle=\footnotesize]
import { Component } from '@angular/core';

@Component({
  selector: 'app-root',
  templateUrl: './app.component.html',
  styleUrls: ['./app.component.less']
})
export class AppComponent {
  title = 'AdminPanel';
}
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
    %-------------------------------------------------------
    \begin{frame}[fragile]{Podstawy Angular 7}{Podstawowe struktury - Komponent}
      \begin{block}{@Component}
        \footnotesize{/src/app/app.component.html}
        \begin{lstlisting}[language=HTML5,basicstyle=\footnotesize]
<div style="text-align:center">
  <h1>Welcome to {{ title }}!</h1>
  <img width="300" alt="Angular Logo" 
    src="data:image/svg+xml;base64,..." />
</div>
<h2>Here are some links to help you start:</h2>
<ul>
  <li>
    <h2>
      <a target="_blank" rel="noopener" 
        href="https://blog.angular.io/">Angular blog</a>
    </h2>
  </li>
</ul>
<router-outlet></router-outlet>
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
  %-------------------------------------------------------
  \subsection{@Directive}
    \begin{frame}[fragile]{Podstawy Angular 7}{Podstawowe struktury - Dyrektywa}
      \begin{block}{}
        Generowanie dyrektywy \\
        \begin{lstlisting}[language=bash,basicstyle=\footnotesize]
ng generate directive test
#CREATE src/app/test.directive.ts (137 bytes)
#UPDATE src/app/app.module.ts (462 bytes)
        \end{lstlisting}
        \footnotesize{
          \url{https://github.com/angular/angular-cli/wiki/generate-directive}
        }
      \end{block}
      \begin{block}{@Directive}
        \footnotesize{/src/app/test.directive.ts}
        \begin{lstlisting}[language=TypeScript,basicstyle=\footnotesize]
import { Directive } from '@angular/core';

@Directive({
  selector: '[appTest]'
})
export class TestDirective {
  constructor() { }
}
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
    %-------------------------------------------------------
    \begin{frame}[fragile]{Podstawy Angular 7}{Podstawowe struktury - Dyrektywa - deklaracja}
      \begin{block}{}
        \footnotesize{/src/app/app.module.ts}
        \begin{lstlisting}[language=TypeScript,basicstyle=\footnotesize]
...
import { AppComponent } from './app.component';
import { TestDirective } from './test.directive'; // tutaj

@NgModule({
  declarations: [
    AppComponent,
    TestDirective                                 // i tutaj
  ],
  imports: [...],
  providers: [],
  bootstrap: [AppComponent]
})
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
  %-------------------------------------------------------
  \subsection{@Injectable}
    \begin{frame}[fragile]{Podstawy Angular 7}{Podstawowe struktury - Serwis}
      \begin{block}{}
        Generowanie serwisu \\
        \begin{lstlisting}[language=bash,basicstyle=\footnotesize]
ng generate service start
#CREATE src/app/start.service.spec.ts (328 bytes)
#CREATE src/app/start.service.ts (134 bytes)
        \end{lstlisting}
        \footnotesize{
          \url{https://github.com/angular/angular-cli/wiki/generate-service}
        }
      \end{block}
      \begin{block}{@Injectable}
        \footnotesize{/src/app/start.service.ts}
        \begin{lstlisting}[language=TypeScript,basicstyle=\footnotesize]
import { Injectable } from '@angular/core';

@Injectable({
  providedIn: 'root'
})
export class StartService {
  constructor() { }
}
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
  %-------------------------------------------------------
  \subsection{Renderowanie i linkowanie}
    \begin{frame}[fragile]{Podstawy Angular 7}{Renderowanie i umieszczanike komponentów}
      \begin{block}{}
        /src/index.html
        \begin{lstlisting}[language=HTML5,basicstyle=\footnotesize]
<!doctype html>
<html lang="en">
  <head>
    <meta charset="utf-8">
    <title>AdminPanel</title>
    <base href="/">

    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1">
    <link rel="icon" type="image/x-icon" href="favicon.ico">
  </head>
  <body>
    <app-root></app-root>
  </body>
</html>
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
    %-------------------------------------------------------
    \begin{frame}[fragile]{Podstawy Angular 7}{Renderowanie i umieszczanike komponentów}
      \begin{block}{}
        Server generated code
        \begin{lstlisting}[language=HTML5,basicstyle=\footnotesize]
<!doctype html>
<html lang="en">
  <head>
  ...
  </head>
  <body>
    <app-root></app-root>
    <script type="text/javascript" src="runtime.js"></script>
    <script type="text/javascript" src="polyfills.js"></script>
    <script type="text/javascript" src="styles.js"></script>
    <script type="text/javascript" src="vendor.js"></script>
    <script type="text/javascript" src="main.js"></script>
  </body>
</html>
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
    %-------------------------------------------------------
    \begin{frame}[fragile]{Podstawy Angular 7}{Renderowanie i umieszczanike komponentów}
      \begin{block}{}
        Live generated code
        \begin{lstlisting}[language=HTML5,basicstyle=\footnotesize]
<app-root _nghost-c0="" ng-version="7.1.2">
  <div _ngcontent-c0="" style="text-align:center">
    <h1 _ngcontent-c0="">Welcome to AdminPanel!</h1>
    <img ... />
  </div>
  ...
  <ul _ngcontent-c0="">
    <li _ngcontent-c0="">
      <h2 _ngcontent-c0="">
        <a _ngcontent-c0="" href="https://blog.angular.io/"
          rel="noopener" target="_blank">Angular blog</a>
      </h2>
    </li>
  </ul>
  <router-outlet _ngcontent-c0=""></router-outlet>
</app-root>
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
  %-------------------------------------------------------
  \subsection{Instalacja bibliotek}
    \begin{frame}[fragile]{Podstawy Angular 7}{Instalacja bibliotek - bootstrap}
      \begin{block}{}
        Instalacja bootstrap
        \begin{lstlisting}[language=bash,basicstyle=\footnotesize]
npm install bootstrap --save

#+ bootstrap@4.1.3
#added 1 package from 2 contributors
#found 0 vulnerabilities
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
    %-------------------------------------------------------
    \begin{frame}[fragile]{Podstawy Angular 7}{Instalacja bibliotek - Dodawanie zewnętrznych css/less/js do projketu}
      \begin{block}{}
        /angular.json
        \begin{lstlisting}[language=json,basicstyle=\footnotesize]
{
 "projects": {
  "AdminPanel": {
   "architect": {
    "build": {
     "options": {
      "styles": [
       "src/styles.less",

       "node_modules/bootstrap/dist/css/bootstrap.min.css"
       
      ],
      "scripts": []
     }
}}}}}
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
\part{2}
%-------------------------------------------------------
\section{Budowa aplikacji}
  \subsection{Template projektu}
    \begin{frame}[fragile]{Budowa aplikacji}{Template projektu}
      \begin{block}{}
        Kopiowanie przykładowego kody HTML
        \begin{lstlisting}[language=bash,basicstyle=\footnotesize]
cp ./_Examples/app.component.html ./app.component.html
        \end{lstlisting}
      \end{block}
      \begin{block}{}
        HTML - belka górna
        \begin{lstlisting}[language=HTML5,basicstyle=\footnotesize]
<nav class="navbar navbar-dark sticky-top bg-dark flex-md-nowrap p-0">
  <a class="navbar-brand col-sm-3 col-md-2 mr-0" href="#">
    Admin Panel
    </a>
  <ul class="navbar-nav px-3">
    <li class="nav-item text-nowrap">
      <a class="nav-link" href="#">
        Wyloguj
      </a>
    </li>
  </ul>
</nav>
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
    %-------------------------------------------------------
    \begin{frame}[fragile]{Budowa aplikacji}{Template projektu}
      \begin{block}{}
        HTML - Sidebar
        \begin{lstlisting}[language=HTML5,basicstyle=\footnotesize]
<nav class="col-md-2 d-none d-md-block bg-light sidebar">
  <div class="sidebar-sticky">
    <ul class="nav flex-column">
      <li class="nav-item">
        <a class="nav-link active" href="#"> Pulpit </a>
      </li>
      <li class="nav-item">
        <a class="nav-link" href="#"> Administratorzy </a>
      </li>
    </ul>
  </div>
</nav>
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
    %-------------------------------------------------------
    \begin{frame}[fragile]{Budowa aplikacji}{Template projektu}
      \begin{block}{}
        HTML - main
        \begin{lstlisting}[language=HTML5,basicstyle=\footnotesize]
<main class="col-md-9 ml-sm-auto col-lg-10 pt-3 px-4">
  <router-outlet></router-outlet>
</main>
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
  %-------------------------------------------------------
  \subsection{Komponenty statyczne}
    \begin{frame}[fragile]{Budowa aplikacji}{Komponenty statyczne}
      \begin{block}{}
        Komponent Top
        \begin{lstlisting}[language=bash,basicstyle=\footnotesize]
ng generate component components/top

#CREATE src/app/components/top/top.component.html
#CREATE src/app/components/top/top.component.spec.ts
#CREATE src/app/components/top/top.component.ts
#CREATE src/app/components/top/top.component.less
#UPDATE src/app/app.module.ts
        \end{lstlisting}
        \footnotesize{
          \url{https://github.com/angular/angular-cli/wiki/generate-component}
        }
      \end{block}
      \begin{block}{}
        Komponent Menu
        \begin{lstlisting}[language=bash,basicstyle=\footnotesize]
ng generate component components/sidebar
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
    %-------------------------------------------------------
    \begin{frame}[fragile]{Budowa aplikacji}{Komponenty statyczne}
      \begin{block}{}
        Umieszczanie komponentów w kodzie HTML \\
        \footnotesize{/src/app/app.component.html}
        \begin{lstlisting}[language=HTML5,basicstyle=\footnotesize]
<app-top></app-top>
<div class="container-fluid">
 <div class="row">
  <app-sidebar style="display: contents"></app-sidebar>
  <main class="col-md-9 ml-sm-auto col-lg-10 pt-3 px-4">
   <router-outlet></router-outlet>
  </main>
 </div>
</div>
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
    %-------------------------------------------------------
  %-------------------------------------------------------
  \subsection{Komponent Dashboard}
    \begin{frame}[fragile]{Budowa aplikacji}{Komponent Dashboard}
      \begin{block}{}
        Komponent Dashboard
        \begin{lstlisting}[language=bash,basicstyle=\footnotesize]
ng generate component components/dashboard
        \end{lstlisting}
      \end{block}
      %-------------------------------------------------------
      \begin{block}{}
        Routing \\
        \footnotesize{/src/app/app-routing.module.ts}
        \begin{lstlisting}[language=TypeScript,basicstyle=\footnotesize]
import { DashboardComponent } from './components/dashboard/dashboard.component';

const routes: Routes = [
  {
    path: '',
    component: DashboardComponent
  }, {
    path: '**',
    component: DashboardComponent
  }
];
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
    %-------------------------------------------------------
    \begin{frame}[fragile]{Budowa aplikacji}{Interpolacja}
      \begin{block}{}
        Interpolacja \\
        \footnotesize{/src/app/components/dashboard/dashboard.component.ts}
        \begin{lstlisting}[language=TypeScript,basicstyle=\footnotesize]
@Component({
  templateUrl: './dashboard.component.html'
})
export class DashboardComponent implements OnInit {
  name: string;

  constructor() {}

  ngOnInit() {
    this.name = 'Angular 7';
  }
}
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
    %-------------------------------------------------------
    \begin{frame}[fragile]{Budowa aplikacji}{Interpolacja}
      \begin{block}{}
        Interpolacja \\
        \footnotesize{/src/app/components/dashboard/dashboard.component.html}
        \begin{lstlisting}[language=HTML5,basicstyle=\footnotesize]
<p>Kurs {{ name }}!</p>
<input type="text" placeholder="imie" [(ngModel)]="username" />
<p *ngIf="username">Twoje imie to: {{ username }}!</p>
<div class="container">
  {{ 2 + 2 }}                       // 4
  {{ 'To jest' + ' tekst' }}        // To jest tekst
  {{ 'Zly przyklad'.slice(4) }}     // przyklad
</div>
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
  %-------------------------------------------------------
  \subsection{Komponent AdminList}
    \begin{frame}[fragile]{Budowa aplikacji}{Komponent AdminList}
      \begin{block}{}
        Komponent AdminList
        \begin{lstlisting}[language=bash,basicstyle=\footnotesize]
ng generate component components/admin-list
        \end{lstlisting}
      \end{block}
      %-------------------------------------------------------
      \begin{block}{}
        Routing \\
        \footnotesize{/src/app/app-routing.module.ts}
        \begin{lstlisting}[language=TypeScript,basicstyle=\footnotesize]
import { AdminListComponent } from './components/admin-list/admin-list.component';

const routes: Routes = [
  // ...
  {
    path: 'admin',
    pathMatch: 'full',
    component: AdminListComponent
  },
  // ...
];
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
    %-------------------------------------------------------
    \begin{frame}[fragile]{Budowa aplikacji}{Komponenty dynamiczne - linki}
      \begin{block}{}
        Ustawienie linków dla routingu \\
        \footnotesize{/src/app/components/sidebar/sidebar.component.html}
        \begin{lstlisting}[language=HTML5,basicstyle=\footnotesize]
<ul class="nav flex-column">
 <li class="nav-item">
  <a class="nav-link" routerLink="/">
   Pulpit
  </a>
 </li>
 <li class="nav-item">
  <a class="nav-link" routerLink="/admin">
   Administratorzy
  </a>
 </li>
</ul>
        \end{lstlisting}
      \end{block}
    \end{frame}
%-------------------------------------------------------

\end{document}